# Основы использования Docker

## Цель

1. Создать Docker-контейнер
2. Напечатать любой файл из Docker-контейнера

## ️Исходные данные

1. Компьютер под управлением Windows
2. Установленный Docker
3. Доступ к Docker Hub

## ️Варианты решения задачи

1. Создать выводимый файл
2. Создать `Dockerfile`
3. Собрать образ
4. Запустить контейнер

## ️Общий план выполнения

1. Создаём и переходим в каталог для проекта
2. Создаём `Dockerfile`
3. Собираем образ командой `docker build`
4. Запускаем контейнер командой `docker run`

## Содержание ЛР

### Шаг 1

Создаём и переходим в каталог для проекта:
```sh
mkdir lab1 && cd lab1
```

### Шаг 2

Создаём `Dockerfile`:
```sh
cat << EOF > Dockerfile
FROM alpine:latest
CMD cat /etc/homework
EOF
```

### Шаг 3

Собираем образ командой `docker build`

```sh
docker build -t lab1 .
```

### Шаг 4

Запускаем контейнер командой `docker run`

```sh
docker run lab1
```

## ️Оценка результата

Контейнер успешно запустился и вывел содержимое файла `/etc/homework`:

```
Test 123 123 123 123
```

## ️Вывод

Изучены основы создания образов и запуска контейнеров в Docker.
